% @Source Indice
% @Points 6
Le tableau croisé (incomplet) ci-dessous recense une population de souris selon leur couleur et leur sexe.
\smallskip

\begin{center}
  \begin{tblr}{%
      width=0.8\columnwidth,
      colspec={*{4}{X[c,1]}},
      hline{1}={2-5}{},
      hline{2-5},
      vline{1}={2-5}{},
      vline{2-5}={1-5}{},
      stretch=1.6,
      row{1}={
          bg=colorPrim!20,
          font=\bfseries
        },
      column{1}={
          bg=colorPrim!20,
          font=\bfseries
        },
      cell{1}{1}={bg=white},
    }
            & Blanche  & Grise    & Total    \\
    Femelle & $5$      & $\ldots$ & $\ldots$ \\
    Mâle    & $\ldots$ & $\ldots$ & $40$     \\
    Total   & $14$     & $53$     & $\ldots$ \\
  \end{tblr}
\end{center}
\medskip

\faHandPointRight[regular] \textit{Pour chaque affirmation, indiquer si elle est vraie ou fausse, puis justifier}.

\newcounter{AffNb}
\newcommand{\Affirmation}{\refstepcounter{AffNb} Affirmation \theAffNb\quad--\quad }

\begin{description}
  \item[\Affirmation] Il y a $67$ souris.
  \item[\Affirmation] $31$ souris sont grises.
  \item[\Affirmation] $27$ souris sont des femelles.
  \item[\Affirmation] $22$ souris sont des femelles grises.
  \item[\Affirmation] $9$ souris sont blanches ou sont des mâles.
  \item[\Affirmation] $62$ souris sont grises ou sont des mâles.
\end{description}